［短故］《無用如我》

小妹諗住隨手寫兩筆幫大家解下悶，多謝你撳入嚟睇。

---

凌晨時份，仍有為數不少的燈亮著，在某座城的一角，從明亮處可見人們站在街上狂笑著，而那一邊的暗處則站著數排殘舊的公屋大廈，那一家的燈還亮著，他們尚未入睡，只因不懂如何面對明天，那是一個公園，那是一條走廊，那是我的家，一個只有我倆的家。

當陽光滲進我的眼眸，映入眼簾的是我的房間，我是睡在一張木造的碌架床，床的上方是一堆雜物，床的下方是我的枕頭與被鋪，床的右側是一面白色的牆，房內還有一道長期鎖着的門、一扇從不打開的窗和一部電腦，其餘的，都是雜物。

新的一天，本應是如何？

我拿起那副放在電腦枱上的粗框眼鏡戴上，打開房門，走到客廳，只見一堆外賣盒和插着飲管的紙包飲品凌亂不堪的放在餐桌上，還伴著一陣酸臭味撲鼻。

我已不知過了多少日，不知放了多少日，連時日也分不清的我，已經至少五日還未洗澡，何等骯髒。

不出家門，我就不會洗澡，不出家門，我就會叫外賣吃，不出家門，我就只會困在家裏打機，周而復始。

沒有什麼事的話，我最常會留在家裏。

恰巧這天，我要出門赴一個女孩的約，便想先洗澡，洗走過去五日的污垢，再穿上一件整潔的白色恤衫，讓自己看起來精神一點。

在五日之後，終於離開了家，搭上巴士，前往那個目的地。

其實我並非很重視和那位女孩的約會，只是我的生活很少有需要我出現的事件。

剛二十出頭的我，就是過著如此「有趣」的生活，活在這城，沒有學歷，沒有工作，沒有女人，就如怪胎一樣，有人說，這叫做一事無成。

想想也是，我就是那種庸碌無能之人，毫無長處。

無用的我，令我想起母親那句常常用來罵我的話：「冇撚用。」

一月一，維園見。